---
stage: Create
group: Code Review
info: "To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments"
type: reference, howto
---

# 评论和主题 **(FREE)**

极狐GitLab 鼓励通过评论、主题和[代码建议](../project/merge_requests/reviews/suggestions.md)进行交流。

有两种类型的评论：

- 标准评论。
- 主题中的评论，可以[被解决](#解决一个主题)。

在评论中，您可以输入 Markdown <!--[Markdown](../markdown.md)-->并使用[快速操作](../project/quick_actions.md)。

您可以在提交差异评论中[建议代码更改](../project/merge_requests/reviews/suggestions.md)，用户可以通过用户界面接受。

## 可以添加评论的地方

您可以在以下位置创建评论：

- 提交差异
- 提交
- 设计
- 史诗
- 议题
- 合并请求
- 代码片段

每个对象最多可以有 5,000 条评论。

## 提及

您可以使用 `@username` 或 `@groupname` 提及实例中存在的用户或群组。所有提到的用户都会收到待办事项和电子邮件的通知。
用户可以在[通知设置](../profile/notifications.md)中为自己更改此设置。

您可以快速查看哪些评论涉及您，因为您自己（当前登录的用户）的提及以不同颜色突出显示。

避免在议题和合并请求中提及 `@all`，因为它会向该项目组的所有成员发送电子邮件通知。这可能会被认为是垃圾邮件。

## 向合并请求差异添加评论

您可以向合并请求差异添加注释。 这些评论仍然存在，即使您：

- 变基后强制推送。
- 修改提交。

添加提交差异评论：

1. 要选择特定提交，在合并请求上，选择 **提交** 选项卡，选择提交消息。要查看最新提交，请选择 **变更** 选项卡。
1. 通过您要评论的行，将鼠标悬停在行号上并选择 **评论** (**{comment}**)。您可以通过拖动 **评论** (**{comment}**) 图标来选择多行。
1. 输入您的评论并选择 **启动评审** 或 **立即添加评论**。

评论显示在合并请求的 **讨论** 选项卡上。

该评论不会显示在您项目的 **仓库 > 提交** 页面上。

NOTE:
当您的评论包含对合并请求中包含的提交的引用时，它会自动转换为当前合并请求上下文中的链接。例如，`28719b171a056960dfdc0012b625d0b47b123196` 变成 `https://gitlab.example.com/example-group/example-project/-/merge_requests/12345/diffs?commit_id=28719b171a056960dfdc0012b625d0b47b123196`。

## 添加评论到提交

您可以向特定提交添加评论和主题。

1. 在顶部栏上，选择 **菜单 > 项目** 并找到您的项目。
1. 在左侧边栏上，选择 **仓库 > 主题**。
1. 在提交下方的 **评论** 字段中，输入评论。
1. 选择 **评论** 或选择向下箭头 (**{chevron-down}**) 以选择 **开启主题**。

WARNING:
如果强制推送后提交 ID 发生更改，则以这种方式创建的主题将丢失。

## 添加评论到图片

在合并请求和提交详细信息视图中，您可以向图像添加评论。
这个评论也可以是一个主题。

1. 将鼠标悬停在图像上。
1. 选择您要评论的位置。

图像上会显示一个图标并显示一个评论字段。

<!--
![Start image thread](img/start_image_discussion.gif)
-->

## 通过发送邮件回复评论

如果您配置了"通过电子邮件回复"<!--["reply by email"](../../administration/reply_by_email.md)-->，您可以通过发送电子邮件来回复评论。

- 当您回复标准评论时，会创建另一个标准评论。
- 当您回复主题评论时，会在主题中创建回复。
- 当您向议题电子邮件地址发送电子邮件<!--[向议题电子邮件地址发送电子邮件](../project/issues/managing_issues.md#copy-issue-email-address) -->时，它会创建标准评论。

您可以在电子邮件回复中使用 Markdown<!--[Markdown](../markdown.md)--> 和 [快速操作](../project/quick_actions.md)。

## 谁可以编辑提交

您可以随时编辑自己的评论。

具有维护者角色或更高级别的任何人也可以编辑其他人发表的评论。

## 通过锁定议题来阻止评论

您可以在议题或合并请求中阻止公开评论。当您这样做时，只有项目成员可以添加和编辑评论。

先决条件：

- 在合并请求中，您必须至少具有开发者角色。
- 在议题中，您必须至少具有报告者角色。

1. 在右侧边栏的 **锁定议题** 或 **锁定合并请求** 旁边，选择 **编辑**。
1. 在确认对话框中，选择 **锁定**。

评论被添加到页面详细信息中。

如果议题或合并请求被锁定并关闭，您将无法重新打开它。

## 将评论标记为机密 **(FREE SELF)**

> 引入于 13.9 版本，在名为 `confidential_notes` 的功能标志后默认禁用。

FLAG:
在自助管理实例上，默认情况下此功能不可用。要使其可用，请让管理员启用名为 `confidential_notes` 的功能标志。
在 SaaS 上，此功能不可用。您不应将此功能用于生产环境。

您可以将评论设为机密，以便仅对至少具有报告者角色的项目成员可见。

1. 在评论下方，选中 **将此评论保密** 复选框。
1. 选择 **评论**。

![Confidential comments](img/confidential_comments_v13_9.png)

您还可以将[整个议题保密](../project/issues/confidential_issues.md)。

## 只显示评论

<!--
> - [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab-foss/-/issues/26723) in GitLab 11.5.
-->

对于有很多评论的议题和合并请求，您可以过滤页面以仅显示评论。

1. 打开合并请求的 **讨论** 选项卡，或者史诗或议题的 **概览** 选项卡。
1. 在页面右侧，从过滤器中选择：
    - **显示所有活动**：显示所有用户评论和系统注释（议题更新、来自其他议题的提及、对描述的更改等）。
    - **仅显示评论**：仅显示用户评论。
    - **仅显示历史记录**：仅显示活动记录。

![Notes filters dropdown options](img/index_notes_filters.png)

系统保存您的偏好设置，因此当您从您登录的任何设备再次访问同一页面时，它仍然存在。

## 查看描述更改历史记录 **(PREMIUM)**

您可以看到对历史记录中列出的描述所做的更改。

要比较更改，请选择**与以前的版本比较**。

## 更改活动排序顺序

您可以颠倒默认顺序，并与按最近项目排序的活动提要进行交互。您的偏好设置保存在本地存储中，并自动应用于您查看的每个议题、合并请求或史诗。

要更改活动排序顺序：

1. 选择 **最早的**（或 **最新的**）下拉列表。
1. 选择最旧或最新的项目首先显示。

## 将议题指派给评论用户

<!--
> - [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/191455) in GitLab 13.1.
-->

您可以将议题指派给发表评论的用户。

1. 在评论中，选择 **更多操作** (**{ellipsis_v}**) 菜单。
1. 选择 **分配给评论用户**：
   ![Assign to commenting user](img/quickly_assign_commenter_v13_1.png)
1. 要取消分配评论者，请再次选择该按钮。

## 通过回复标准评论创建主题

<!--
> [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab-foss/-/issues/30299) in GitLab 11.9.
-->

当您回复标准评论时，您就创建了一个主题。

先决条件：

- 您必须至少具有 Guest 角色。
- 您必须处于议题、合并请求或史诗中。不支持提交和代码片段中的主题。

要通过回复评论来创建主题：

1. 在评论的右上角，选择 **回复评论** (**{comment}**)。

   ![Reply to comment button](img/reply_to_comment_button.png)

   显示回复区域。

1. 输入您的回复。
1. 选择 **评论** 或 **立即添加评论**（取决于您在 UI 中回复的位置）。

置顶评论将转换为主题。

## 创建主题而不回复评论

您可以在不回复标准评论的情况下创建主题。

先决条件：

- 您必须至少具有 Guest 角色。
- 您必须处于议题、合并请求、提交或代码片段中。

创建线程：

1. 输入评论。
1. 在评论下方的 **评论** 按钮右侧，选择向下箭头 (**{chevron-down}**)。
1. 从列表中选择 **开启主题**。
1. 再次选择 **开启主题**。

一个主题评论被创建。

![Thread comment](img/discussion_comment.png)

## 解决一个主题

<!--
> - [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab-foss/-/merge_requests/5022) in GitLab 8.11.
> - Resolving comments individually was [removed](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/28750) in GitLab 13.6.
-->

在合并请求中，您可以在想要结束对话时解决主题。

先决条件：

- 您必须至少具有开发人员角色或者是正被审核的更改的作者。
- 可解决主题只能添加到合并请求。它不适用于议题、提交或片段中的评论。

要解决主题：

1. 转到主题。
1. 执行以下操作之一：
    - 在原评论的右上角，选择 **解决主题** (**{check-circle}**) 图标。
    - 在最后一条回复下方的 **回复** 字段中，选择 **解决主题**。
    - 在最后一条回复下方的 **回复** 字段中，输入文本，选中 **解决主题** 复选框，然后选择 **立即添加评论**。

在页面顶部，更新了未解决主题的数量：

![Count of unresolved threads](img/unresolved_threads_v14_1.png)

### 将合并请求中所有未解决的主题移至议题

如果合并请求中有多个未解决的主题，您可以创建一个议题来分别解决它们。在合并请求中，在页面顶部，选择 **创建议题来解决所有主题** (**{issue-new}**)：

![Open new issue for all unresolved threads](img/create-new-issue_v14_3.png)

所有主题都标记为已解决，并添加了从合并请求到新创建议题的链接。

### 将合并请求中的一个未解决的主题移至议题

如果您在合并请求中有一个特定的未解决主题，您可以创建一个议题来单独解决它。在合并请求中，在对主题的最后回复下，在 **解决主题** 旁边，选择 **创建议题来解决所有主题** (**{issue-new}**)：

![Create issue for thread](img/new-issue-one-thread_v14_3.png)

该主题被标记为已解决，并添加了从合并请求到新创建议题的链接。

### 除非所有主题都已解决，否则阻止合并

您可以阻止合并请求被合并，直到所有主题都得到解决。

1. 在顶部栏上，选择 **菜单 > 项目** 并找到您的项目。
1. 在左侧边栏上，选择 **设置 > 通用**。
1. 展开 **合并请求**。
1. 在 **合并检查** 下，选中 **所有讨论都必须解决** 复选框。
1. 选择 **保存更改**。

### 当主题过期，自动解决合并请求中的主题

您可以将合并请求设置为，在使用新推送修改行时，自动解决主题。

1. 在顶部栏上，选择 **菜单 > 项目** 并找到您的项目。
1. 在左侧边栏上，选择 **设置 > 通用**。
1. 展开 **合并请求**。
1. 在 **合并选项** 下，选中 **自动解决过期的合并请求差异相关讨论** 复选框。
1. 选择 **保存更改**。

如果推送使差异部分过期，则主题现在已解决。
未更改的行上的主题和顶级可解决主题仍未解决。
